<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>カメラ on しおりんのはっけん</title>
    <link>https://sh1027.github.io/myblog/tags/%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9/</link>
    <description>Recent content in カメラ on しおりんのはっけん</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2019 09:35:31 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sh1027.github.io/myblog/tags/%E3%82%AB%E3%83%A1%E3%83%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ひとり旅記録</title>
      <link>https://sh1027.github.io/myblog/2019/04/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E6%97%85%E8%A8%98%E9%8C%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 09:35:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sh1027.github.io/myblog/2019/04/%E3%81%B2%E3%81%A8%E3%82%8A%E6%97%85%E8%A8%98%E9%8C%B2/</guid>
      <description>春休みの終わりに、ひとり旅をしてきました！青春18きっぷが1回分余っていたので、せっかくだからカメラ旅をしようと思い立ったのがきっかけです。桜の見頃の時期だったので、テーマは桜を見る旅にしました。ただ行き先を特に決めないまま出発してしまったので行き当たりばったりの気まま旅です。
今回の記事はそのひとり旅の記録です。
10:00 上野着
とりあえず上野まで行って高崎線に乗り換えようと思ったのですが、少し待ち時間があったのでせっかくなら降りちゃおう！と思い上野駅で途中下車しました。青春18きっぷだと乗り降り自由なのが魅力的です。桜を見る旅ということで、上野公園の桜を見に行きました。
さすが上野はお花見客でいっぱいでした。上野の桜はちょっと葉桜になってました。でもきれいだった！上の写真はミニチュア風に加工してみました。
10:30 上野発
11:40 籠原着
高崎線に乗っている間に高崎より先には何があるかなーと調べてみると、高崎から1時間弱で世界遺産の富岡製糸場があるのを発見。
とりあえず高崎まで行こうと思ったのですが籠原行きに乗ってしまったので高崎まで行けず籠原で途中下車しました。電車が来るまで駅前でぶらぶら。大きな駅ではありませんでしたが駅前にきれいな桜が咲いていたので写真を撮りました。窓から見える桜が良い感じ。
12:00 籠原発
12:00 熊谷着(移動時間5分！)
籠原で高崎行きの電車を待っている間に、熊谷の桜を空が明るい間に見に行きたくなったので、急遽熊谷に戻ることにしました。熊谷駅で下車をして熊谷桜堤というところに行きました。熊谷桜堤では桜だけではなく菜の花もきれいに咲いていて、桜のピンクと菜の花の黄色を両方楽しむことができました！ピンクと黄色のきれいなコントラストが撮れるかなと思ったのですが、想像以上にお花見客でいっぱいでした&amp;hellip;。
熊谷なめてました、もっと早い時間に行けば良かったかなー。下の写真は後ろをぼかすことで人混み間ちょっと消えたかなーって感じです。これが限界。
また来年以降リベンジしたい！
13:30 熊谷発
14:20 高崎着
富岡製糸場へ行くために上信電鉄に乗り換えました。青春18きっぷの範囲外ですが、往復で1580円で行けます。発車ホームが0番線でした。珍しい！
14:30 高崎発
15:00 上州富岡着
上信電鉄の上州富岡駅で下車して、歩いて15分ほどで富岡製糸場へ到着しました。見学料は一般だと1000円かかりますが大学生は250円でした！(要学生証)
富岡製糸場では建物を見学したり展示や映像で歴史を学んだりしました。
富岡製糸場の桜↓ 16:50 上州富岡発
18:40 吹上着
上信電鉄で高崎まで戻り、高崎線の吹上駅で下車しました。その目的はずばり、元荒川の桜並木を見ることです。駅から10分ほど歩くと桜並木に到着しました。ここの桜は元荒川沿いに2.5km, 500本の桜が並んでいます。到着した頃には日は沈んでおり、川沿いの提灯がライトアップして、その夜桜が川に反射し幻想的な風景となっていました。お花見客がそこまで多くなく(カメラで撮影している方はそこそこいました)、風景が人に邪魔されることなくじっくりと桜を楽しむことができました。すごい穴場だと思います。今年見に行った桜の中で一番きれいでした。全力でオススメします！
オススメの撮り方は橋から降りて水面ギリギリの位置から撮る撮り方です。水面の桜リフレクションがきれいに写る！
下は桜の中にハートを見つけてかわいい！と思った写真です。
日が沈んでだいぶ時間が経ってしまったので暗くて夜桜撮るの大変でした。来年は夕方の桜を撮るのと、夜桜を三脚使って撮るのでリベンジしたいな！
20:10 吹上発
以上、青春18きっぷ日帰りひとり桜旅でした！初めてのひとり旅で行き当たりばったりの気まま旅でしたが、十分に楽しむことができました！とりあえず桜は計画立てて来年リベンジしたい！笑</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>